+++
title = "El meetup de Marzo"
date = "2019-03-18"
draft = false
thumbnail = ""
description = "El meetup de XalapaCode en Marzo"
author = "koffer"
author_uri = "/directorio/koffer"
+++

![meetup de Marzo en xalapa](/img/blog/meetupmarzo.jpg)

Este 8 de Marzo se realizó el meetup de xalapacode, como bien saben este evento se compone de una serie de pláticas sobre programación y tecnología. Esta vez el meetup fue en el [colegio de arquitectos de Xalapa](https://goo.gl/maps/idsVuf7LTkGnFgJLA). En un auditorio bastante agradable, si no conocen el lugar vale la pena darse una vuelta.


En este meetup se dieron seis pláticas, que por coincidir con el día internacional de la mujer, todas fueron dadas por mujeres.

## Las pláticas

Las primeras en empezar fueron **Karen Edith Trujillo Hernández & Fernanda Quetzalli Barojas Castañeda** “Estado del arte de las redes neuronales en México" donde dieron un pequeño repaso de algunos proyectos de inteligencia artificial.

**Marcela Quiroz Castellanos** con su plática "Inteligencia Artificial, la puerta a las oportunidades" nos dio una extensa introducción al [Centro de Investigación en Inteligencia Artificial](https://www.uv.mx/ciia/) en Xalapa, invitando a los estudiantes para hacer sus estudios de posgrado.

![Fotografía Ximena Cruz "Technovation"](/img/blog/steam.jpg)

"Technovation" se tituló la plática de **Ximena Cruz** quien nos visitó desde el puerto de Veracruz y nos platicó sobre [STEAM](https://www.innobasque.eus/microsite/escuela_innovacion/article/de-que-hablamos-cuando-hablamos-de-steam/) además de comentarnos cómo están enseñando a niñas para que aprendan de tecnología [technovationmx](http://technovationmx.org/regiones).

**Luz Adriana** en su plática "R-ladies en el área biológica: análisis del movimiento de la fauna" nos explicó cómo se reúnen mensualmente para [aprender a usar R](https://www.meetup.com/es/rladies-xalapa/) y cómo usa R para procesar y analizar poblaciones de animales (nos explicó cómo se mueve un grupo de borregos) que tiene equipo para ser rastreados.

**Viviana Yarel Rosales** en su charla "Generación automática de interfaces de usuario a partir del procesamiento de imágenes" nos explicó cómo está usando la inteligencia artificial para poder generar código a partir de un dibujo.
